Вся поверхность плоского экрана, представляющего собой матовое стекло, освещается параллельным пучком
лучей, направленным перпендикулярно экрану. Толстую линзу в виде половинки стеклянного шара расположили
перед экраном так, что плоская поверхность линзы параллельна плоскости экрана (\seefigref). Показатель
преломления стекла линзы $n = 2{,}0$. Диаметр линзы меньше размеров экрана.
\begin{enumtask}
    \item Определите расстояние $L_1$ от плоской поверхности линзы до экрана, если на экране наблюдается
        картина (рис.~\ref{fig:\figrefname{2}}). Здесь пунктирные линии касаются внешней границы области
        с переменной освещённостью.
    \item Определите расстояние $L_2$ от плоской поверхности линзы до экрана, если на экране наблюдается
        картина (рис.~\ref{fig:\figrefname{3}}).
\end{enumtask}
\answer{$2{,}05\unit{см}$, $1{,}82\unit{см}$}